車務總監致車務處同事的信

各位同事:

過去數天多個車站的設施再被激進示威者蓄意破壞及縱火，乘客、員工及鐵路安全受到嚴重影響。公司考慮到乘客及員工的安全，經過仔細的風險評估，並在與相關政府部門商討後，分別於10月4日晚約10時30分後、10月5日全日、10月6日晚約7時30分後、及今天下午6時後暫停所有重鐵及輕鐵服務，其餘時間則只提供有限度服務。對於示威人士一而再、再而三於鐵路範圍內縱火及破壞鐵路設施，干擾鐵路安全運作，甚至即使車站已經關閉，仍有人持續強行闖入車站肆意破壞及縱火，公司對此等不斷發生的違法及不負責任的惡意暴力行為予以最強烈的譴責，強調絕不容忍任何危害鐵路安全的行為，已就多宗案件報警處理，並保留一切追討損失的權利。

昨天下午約5時50分，因應當時荃灣綫受沿綫突發情況影響，車務控制中心正安排暫停荃灣綫列車服務期間，一列由兩位車長以人手操作模式運行的列車離開荔景站後經特別路段往美孚站期間，超越了紅色訊號燈，以時速約10公里的慢速越過訊號燈時觸碰到軌旁石屎檔。事件中列車車輪沒有偏離軌道。受事件影響，荃灣綫全綫列車服務即時停止。該涉事列車在初步檢查完成後亦於零晨5時許駛回車廠。事件中有6名乘客及2名同事受傷送院檢查，經治理後無需留院。車務部、公司事務處及人力資源管理部代表昨晚趕到醫院探望及向受傷的乘客及同事致以慰問。公司雖受公眾活動影響，但仍盡量在安全情況下為市民提供服務。因個別車站已關閉，列車無可避免地需要以手動模式操作，有賴各位車長及車務控制室同事在這非常時期緊密合作及時刻提高警覺，用心謹慎維持列車服務。

保障乘客及員工的安全一直是公司首要考慮。我們留意到部分同事對現時示威行動暴力升級的情況表示憂慮，擔心對自身安全構成威脅。我強調公司必定會盡一切辦法及採取適當措施保護同事，員工安全辦公室近日已積極研究及落實多方面的安全措施，以進一步加強對前綫同事的保障。我和管理團隊及員工安全辦公室會繼續監察整個鐵路網絡並持續評估安全風險，並作出適切措施讓同事安心工作。公司亦為同事及其家人提供專業輔導熱線服務，協助舒緩情緒。

我感謝同事們一直盡心盡力、謹守崗位為市民服務。我和管理團隊會繼續秉持安全，與大家並肩作戰。

車務總監
劉天成
2019年10月7日

站長 幾時篤你老細D黒嘢出黎

【行動】緊急！要突破分化！我有三個錦囊俾大家！

以上為節錄內容，覺得有道理請睇全文：